\documentclass[polish,a4paper,12pt,twoside]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{polski}
\usepackage{pollubReport}

\begin{document}

\printTitle {logo1.png} {Projekt zespołowy} {Projekt i implementacja gry
	planszowej Talizman} {inż. Filip Begiełło,\\inż. Krzysztof Bezrąk,\\inż.
	Krzysztof Boczkowski}

\section{Opis systemu}

System jest implementacją gry planszowej Talizman. Jest to wieloosobowa gra
planszowa w której gracze podróżują przez kolejne pierścienie w których czekają
na nich stopniowo trudniejsze wyzwania aby dotrzeć do pola końcowego oznaczonego
koroną.

Każdy z graczy wciela się w jedną z dostępnych postaci i wędrując po pełnej
niebezpieczeństw planszy zdobywa doświadczenie, rozwija umiejętności swojej
postaci, odnajduje albo kupuje przedmioty. Celem każdego gracza jest dotarcie do
pola końcowego które jest możliwe po zdobyciu tytułowego talizmanu oraz
przejściu dwóch prób.

Gra przeznaczona jest na komputery klasy PC. Odbywa się w trybie hot-seat.
Przewiduje rozgrywkę lokalną maksymalnie do sześciu graczy, którzy przed
rozgrywką wybierają swój kolor, nazwę gracza i postać. Tury graczy rozgrywane
są naprzemiennie według ustalonej kolejności.

\section{Wymagania funkcjonalne i niefunkcjonalne}

\subsection{Wymagania funkcjonalne}

\begin{enumerate}
	\item Stworzenie nowej gry
	\begin{enumerate}
		\item Ustawienie warunków rozgrywki (limit tur i czas na turę)
		\item Dodanie gracza
		\item Usunięcie gracza
		\item Wybór postaci gracza
		\item Wybór koloru gracza
		\item Wybór nazwy gracza
		\item Rozpoczęcie gry
	\end{enumerate}
	\item Prezentacja wyników
	\begin{enumerate}
		\item Podstawowa prezentacja dziesięciu ostatnich wyników
		\item Filtrowanie wyników po postaci
		\item Zmiana liczby prezentowanych wyników na jednej stronie
	\end{enumerate}
	\item Prezentacja zasad gry
	\item Obsługa pętli gry
	\begin{enumerate}
		\item Prezentacja numeru obecnej tury, czasu gry i pozostałego czasu
		tury
		\item Prezentacja listy graczy wraz ze skróconymi statystykami
		\item Prezentacja pełnych danych aktywnego gracza
		\item Możliwość podglądu pełnych danych wybranego gracza
		\item Prezentacja planszy gry z pozycjami graczy
		\item Symulacja rzutu kością
		\item Obsługa dobierania kart wydarzeń
		\begin{enumerate}
			\item Obsługa interakcji z polami specjalnymi (miasta, pole
			talizmanu)
			\item Zdobywanie kart ekwipunku i czaru
			\item Obsługa interakcji z polami wewnętrznego pierścienia (wejście,
			próby)
			\item Obsługa zmiany statystyk gracza w wyniku wydarzenia
		\end{enumerate}
		\item Obsługa dobierania kart potworów
		\begin{enumerate}
			\item Wizualizacja potyczki
			\item Obsługa zagrywania kart czarów
			\item Przeprowadzenie potyczki według zasad gry
			\item Prezentacja wyniku potyczki
			\item Obsługa zmiany statystyk gracza w wyniku potyczki
		\end{enumerate}
		\item Obsługa tury gracza
		\item Obsługa zakończenia gry
		\begin{enumerate}
			\item Wyświetlenie ekranu zakończenia gry
			\item Zapisanie informacji zwycięskiego gracza
			\item Zakończenie pętli gry
		\end{enumerate}
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsection{Wymagania niefunkcjonalne}

\begin{itemize}
	\item Przechowywanie danych statycznych gry w bazie danych
	\begin{itemize}
		\item Statystyki początkowe postaci
		\item Statystyki kart potworów
		\item Karty wydarzeń
	\end{itemize}
	\item Kompatybilność z systemem Windows 10
	\item Wyświetlanie gry w trybie pełnoekranowym
	\item Intuicyjny i łatwy w obsłudze interfejs
	\item Wydajność działania aplikacji zapewniająca płynną rozgrywkę
\end{itemize}

\section{Przypadki użycia}

\begin{enumerate}
	\item Wyświetlenie zasad gry
	\item Wyświetlenie tabeli wyników według podanych kryteriów
	\item Przygotowanie poczekalni dla nowej gry
	\item Ustawienie warunków dla nowej gry
	\item Dołączenie nowego gracza do poczekalni
	\item Usunięcie gracza z poczekalni
	\item Zmiana danych gracza w poczekalni
	\item Rozpoczęcie gry
	\item Podgląd danych szczegółowych gracza
	\item Ruch gracza
	\item Rozpatrzenie dobranej karty
	\item Rozegranie walki
	\item Przemieszczenie gracza między pierścieniami
\end{enumerate}

\section{Scenariusze}

\begin{enumerate}
	\item \textbf{Wyświetlenie zasad gry}
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{Opis} - Proces wyświetlenia zasad gry w formie tekstowej
		przez użytkownika
		\item \textbf{Warunki początkowe} - Użytkownik znajduje się w menu
		głównym
		\item \textbf{Warunki końcowe} - Użytkownik znajduje się na ekranie
		zasad gry
		\item \textbf{Przebieg główny}
		\begin{enumerate}
			\item Wybór opcji "Zasady gry" z menu głównego
			\item Wyświetlenie zasad gry
		\end{enumerate}
		\item \textbf{Reguły} - brak
		\item \textbf{Wymagania niefunkcjonalne} - brak
	\end{enumerate}
	\item \textbf{Wyświetlenie tabeli wyników według podanych kryteriów}
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{Opis} - Proces prezentacji tabeli wyników w stanie
		podstawowym lub według podanych kryteriów.
		\item \textbf{Warunki początkowe} - Użytkownik znajduje się w menu
		głównym lub na ekranie tablicy wyników
		\item \textbf{Warunki końcowe} - Prezentacja tabeli wyników
		przefiltrowanej według zadanych kryteriów
		\item \textbf{Przebieg główny}
		\begin{enumerate}
			\item Wybór opcji "Wyniki" z menu głównego
			\item Pobranie dziesięciu ostatnich wyników z bazy danych
			\item Prezentacja dziesięciu ostatnich wyników
		\end{enumerate}
		\item \textbf{Przebiegi alternatywne}
		\begin{enumerate}
			\item Zmiana filtru z poziomu ekranu wyników
			\item Pobranie przefiltrowanych wyników z bazy danych
			\item Prezentacja przefiltrowanych wyników
		\end{enumerate}
		\item \textbf{Sytuacje wyjątkowe}
		\begin{enumerate}
			\item Błąd połączenia z bazą danych
			\item Błąd przy pobieraniu danych
		\end{enumerate}
		\item \textbf{Reguły} - Użytkownik może wybrać filtry z gotowej listy.
		Nie może być przekroczona maksymalna ustalona liczba wyników na jednej
		stronie
		\item \textbf{Wymagania niefunkcjonalne} - wykorzystanie paginacji przy
		pobieraniu wyników z bazy danych
	\end{enumerate}
	\item \textbf{Przygotowanie poczekalni dla nowej gry}
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{Opis} - Proces zainicjowania pustej poczekalni przed
		rozpoczęciem rozgrywki i jej wyświetlenia
		\item \textbf{Warunki początkowe} - Użytkownik znajduje się w menu
		głównym
		\item \textbf{Warunki końcowe} - Prezentacja gotowej poczekalni z dwoma
		domyślnymi graczami
		\item \textbf{Przebieg główny}
		\begin{enumerate}
			\item Wybór opcji "Nowa gra" z menu głównego
			\item Pobranie listy postaci z bazy danych
			\item Budowa domyślnych warunków poczekalni
			\item Dodanie dwóch domyślnych graczy
			\item Prezentacja poczekalni
		\end{enumerate}
		\item \textbf{Sytuacje wyjątkowe}
		\begin{enumerate}
			\item Błąd połączenia z bazą danych
			\item Błąd przy pobieraniu danych
		\end{enumerate}
		\item \textbf{Reguły} - Ograniczona lista limitu tur, ograniczona lista
		limitu czasu tury, ograniczona lista postaci.
		\item \textbf{Wymagania niefunkcjonalne} - brak
	\end{enumerate}
	\item \textbf{Ustawienie warunków dla nowej gry}
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{Opis} - Proces wyboru limitu tur gry i limitu czasu tury
		gry z listy.
		\item \textbf{Warunki początkowe} - Użytkownik jest na ekranie
		poczekalni
		\item \textbf{Warunki końcowe} - Zdefiniowane warunki dla tworzonej gry
		\item \textbf{Przebieg główny}
		\begin{enumerate}
			\item Wybór wartości z listy limitu tur gry
			\item Wybór wartości z listy limitu czasu tury
		\end{enumerate}
		\item \textbf{Przebiegi alternatywne}
		\begin{enumerate}
			\item Pozostawienie domyślnych wartości limitów
		\end{enumerate}
		\item \textbf{Reguły} - Limity pochodzą ze zdefiniowanych wcześniej list
		\item \textbf{Wymagania niefunkcjonalne} - brak
	\end{enumerate}
	\item \textbf{Dołączenie nowego gracza do poczekalni}
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{Opis} - Proces dodawania nowego gracza do tworzonej gry
		\item \textbf{Warunki początkowe} - Użytkownik jest na ekranie
		poczekalni
		\item \textbf{Warunki końcowe} - Do listy graczy dołączony został nowy
		gracz z domyślnymi wartościami
		\item \textbf{Przebieg główny}
		\begin{enumerate}
			\item Wciśnięcie przycisku "Dodaj gracza"
			\item Stworzenie struktury danych gracza
			\item Zainicjowanie struktury wartościami domyślnymi
			\item Dodanie gracza do poczekalni
		\end{enumerate}
		\item \textbf{Reguły} - Liczba graczy nie może przekroczyć sześciu.
		Domyślny kolor jest losowo wybierany z listy. Domyślna nazwa gracza
		tworzona jest w oparciu o wzór "Gracz [N]", gdzie N jest numerem pozycji
		gracza. Domyślna postać jest losowana z listy. Nazwa i kolor gracza nie
		mogą się powtarzać.
		\item \textbf{Wymagania niefunkcjonalne} - brak
	\end{enumerate}
	\item \textbf{Usunięcie gracza z poczekalni}
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{Opis} - Proces usunięcia gracza z listy graczy w
		poczekalni
		\item \textbf{Warunki początkowe} - Użytkownik jest na ekranie
		poczekalni
		\item \textbf{Warunki końcowe} - Z poczekalni zostaje usunięty wybrany
		gracz
		\item \textbf{Przebieg główny}
		\begin{enumerate}
			\item Wciśnięcie przycisku "Usuń gracza" przy wybranym graczu
			\item Usunięcie wybranego gracza wraz z jego danymi z poczekalni
			\item Wyświetlenie aktualnej listy graczy
		\end{enumerate}
		\item \textbf{Reguły} - Liczba graczy nie może być mniejsza niż 2.
		\item \textbf{Wymagania niefunkcjonalne} - brak
	\end{enumerate}
	\item \textbf{Zmiana danych gracza w poczekalni}
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{Opis} - Proces modyfikacji danych wybranego gracza
		tworzonej gry
		\item \textbf{Warunki początkowe} - Użytkownik jest na ekranie
		poczekalni
		\item \textbf{Warunki końcowe} - Dane wybranego użytkownika
		ulegają zmianie
		\item \textbf{Przebieg główny}
		\begin{enumerate}
			\item Użytkownik wybiera cechę do zmiany dla wybranego użytkownika
			\item Użytkownik wybiera z listy nową wartość dla wybranej cechy
			\item Dane dotyczące wybranej cechy wybranego użytkownika
			ulegają zmianie
			\item Wyświetlenie zaktualizowanej wartości cechy wybranego
			użytkownika
		\end{enumerate}
		\item \textbf{Przebiegi alternatywne}
		\begin{enumerate}
			\item Użytkownik wybiera cechę do zmiany dla wybranego użytkownika
			\item Użytkownik wpisuje nową wartość dla wybranej cechy
			\item Dane dotyczące wybranej cechy wybranego użytkownika
			ulegają zmianie
			\item Wyświetlenie zaktualizowanej wartości cechy wybranego
			użytkownika
		\end{enumerate}
		\item \textbf{Sytuacje wyjątkowe}
		\begin{enumerate}
			\item Błąd walidacji
		\end{enumerate}
		\item \textbf{Reguły} - Nazwa gracza nie może być pusta i nie może
		przekraczać 20 znaków
		\item \textbf{Wymagania niefunkcjonalne} - Wyświetlenie błędów walidacji
	\end{enumerate}
	\item \textbf{Rozpoczęcie gry}
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{Opis} - Proces zainicjowania pętli gry danymi z poczekalni
		\item \textbf{Warunki początkowe} - Użytkownik jest na ekranie
		poczekalni, poczekalnia spełnia warunki konieczne do rozpoczęcia gry
		\item \textbf{Warunki końcowe} - Pętla gry zainicjowana danymi z
		poczekalni oraz domyślnymi wartościami dla nowej gry. Wyświetlona
		plansza gry w stanie aktywnym wraz z interfejsem.
		\item \textbf{Przebieg główny}
		\begin{enumerate}
			\item Użytkownik wciska przycisk "Rozpocznij grę"
			\item Pobranie wartości z poczekalni
			\item Utworzenie nowej instancji gry na podstawie pobranych wartości
			z poczekalni
			\item Uruchomienie pętli gry utworzonej instancji
		\end{enumerate}
		\item \textbf{Przebieg alternatywny}
		\begin{enumerate}
			\item Użytkownik wciska przycisk "Rozpocznij grę" posiadając błąd
			pola
			\item Wyświetlenie komunikatu o niepoprawnym stanie poczekalni
			\item Powrót do poczekalni
		\end{enumerate}
		\item \textbf{Sytuacje wyjątkowe}
		\begin{enumerate}
			\item Błąd połączenia z bazą danych
			\item Błąd przy pobieraniu danych
		\end{enumerate}
		\item \textbf{Reguły} - brak
		\item \textbf{Wymagania niefunkcjonalne} - brak
	\end{enumerate}
	\item \textbf{Podgląd danych szczegółowych gracza}
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{Opis} - Proces wyświetlenia danych szczegółowych wybranego
		gracza
		\item \textbf{Warunki początkowe} - Aktywna pętla gry
		\item \textbf{Warunki końcowe} - Wyświetlone dane szczegółowe wybranego
		gracza
		\item \textbf{Przebieg główny}
		\begin{enumerate}
			\item Wyświetlenie danych gracza aktywnego
		\end{enumerate}
		\item \textbf{Przebiegi alternatywne}
		\begin{enumerate}
			\item Kliknięcie ikony gracza
			\item Wyświetlenie danych wybranego gracza
		\end{enumerate}
		\item \textbf{Reguły} - brak
		\item \textbf{Wymagania niefunkcjonalne} - brak
	\end{enumerate}
	\item \textbf{Ruch gracza}
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{Opis} - Proces przemieszczenia gracza zgodnie z
		wylosowaną wartością na dozwolone pole
		\item \textbf{Warunki początkowe} - Aktywna pętla gry, początek tury
		gracza aktywnego
		\item \textbf{Warunki końcowe} - Zmiana pozycji gracza aktywnego zgodnie
		z dokonanym wyborem
		\item \textbf{Przebieg główny}
		\begin{enumerate}
			\item Zmiana stanu gracza następnego w kolejności na aktywny
			\item Wylosowanie wartości ruchu
			\item Podświetlenie pól dozwolonych do ruchu
			\item Wybór pola przez gracza
			\item Przemieszczenie pozycji gracza na wybrane pole
			\item Rozpatrzenie warunków pola
		\end{enumerate}
		\item \textbf{Przebiegi alternatywne}
		\begin{enumerate}
			\item Zmiana stanu gracza następnego w kolejności na aktywny
			\item Ominięcie ruchu przez gracza
		\end{enumerate}
		\item \textbf{Reguły} - Gracz może przemieścić się tylko na pola
		wewnątrz pierścienia w którym się znajduje. Gracz przemieszcza się tylko
		o wylosowaną wartość. Jeżeli gracz w poprzedniej turze stracił kolejkę
		nie wykonuje ruchu.
		\item \textbf{Wymagania niefunkcjonalne} - brak
	\end{enumerate}
	\item \textbf{Rozpatrzenie dobranej karty}
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{Opis} - Proces rozpatrzenia karty dobranej w wyniku
		wejścia na pole
		\item \textbf{Warunki początkowe} - W wyniku ruchu gracz wchodzi na pole
		na którym dobiera kartę wydarzenia
		\item \textbf{Warunki końcowe} - Stan gracza ulega zmianie zgodnie z
		warunkami dobranej karty
		\item \textbf{Przebieg główny}
		\begin{enumerate}
			\item Gracz losuje kartę ze zdefiniowanej talii kart
			\item Wyświetlenie warunków karty
			\item Rozpatrzenie karty
		\end{enumerate}
		\item \textbf{Przebiegi alternatywne}
		\begin{enumerate}
			\item Gracz wybiera kartę z listy dostępnych
			\item Wyświetlenie warunków karty
			\item Rozpatrzenie karty
		\end{enumerate}
		\item \textbf{Reguły} - Karta wybierana jest z puli kart przypisanej do
 		pola na którym znajduje się gracz.
		\item \textbf{Wymagania niefunkcjonalne} - brak
	\end{enumerate}
	\item \textbf{Rozegranie walki}
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{Opis} - Proces rozpatrzenia dobranej karty potwora i
		rozegranie walki
		\item \textbf{Warunki początkowe} - w wyniku rozpatrywania pola na
		którym znajduje się gracz dobrana została karta potwora
		\item \textbf{Warunki końcowe} - Statystyki gracza zostają zmienione
		odpowiednio do wyniku walki
		\item \textbf{Przebieg główny}
		\begin{enumerate}
			\item Wyświetlenie ekranu bitwy
			\item Wylosowanie wartości ataku gracza i potwora
			\item Porównanie zsumowanych statystyk z rzutami gracza i potwora
			\item Ustalenie wyniku walki
			\item Zmiana statystyk gracza zgodnie z ustalonym wynikiem walki
		\end{enumerate}
		\item \textbf{Przebiegi alternatywne}
		\begin{enumerate}
			\item Wyświetlenie ekranu bitwy
			\item Wybór karty czaru z dostępnych w ekwipunku gracza
			\item Rozpatrzenie karty czaru
			\item Wylosowanie wartości ataku gracza i potwora
			\item Porównanie zsumowanych statystyk z rzutami gracza i potwora
			\item Ustalenie wyniku walki
			\item Zmiana statystyk gracza zgodnie z ustalonym wynikiem walki
		\end{enumerate}
		\item \textbf{Reguły} - Statystyka wykorzystywana w walce wybierana jest
		na bazie statystyki na karcie potwora. Gracz zwycięża jeżeli jego wynik
		jest wyższy od wyniku potwora. Gracz remisuje jeżeli jego wynik jest
		równy z wynikiem potwora. Gracz przegrywa jeżeli jego wynik jest niższy
		od wyniku potwora. W wypadku zwycięstwa do wartości postępu poziomu
		gracza dodawana jest wartość statystyki potwora. Jeżeli postęp poziomu
		gracza przekroczy wartość maksymalną jest zerowany, a gracz może
		zwiększyść wybraną przez siebie swoją statystykę o jeden. W wypadku
		remisu statystyki gracza nie ulegają zmianie. W wypadku porażki graczowi
		odejmowany jest jeden punkt życia.
		\item \textbf{Wymagania niefunkcjonalne} - brak
	\end{enumerate}
	\item \textbf{Przemieszczenie gracza między pierścieniami}
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{Opis} - Proces zmiany pozycji gracza na mapie z jednego
		pierścienia do drugiego.
		\item \textbf{Warunki początkowe} - Gracz znajduje się na polu
		umożliwiającym zmianę pierścienia lub
		dobrał kartę umożliwiającą zmianę pierścienia.
		\item \textbf{Warunki końcowe} - Gracz przenosi się na następny pierścień.
		\item \textbf{Przebieg główny}
		\begin{enumerate}
			\item Gracz przemieszczany jest na pole "Wejście" pierścienia środkowego
		\end{enumerate}
		\item \textbf{Przebiegi alternatywne}
		\begin{enumerate}
			\item Gracz przemieszczany jest na pole pierwszej próby pierścienia wewnętrznego
		\end{enumerate}
		\item \textbf{Reguły} - Jeżeli gracz znajduje się w pierścieniu
		zewnętrznym przenoszony jest do pierścienia środkowego. Jeżeli gracz
		znajduje się w pierścieniu środkowym przenoszony jest do pierścienia
		wewnętrznego.
		\item \textbf{Wymagania niefunkcjonalne} - brak
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\end{document}
